{
    "question": "Dalam sebuah tulisan yang mementingkan sifat objektif sopan rendah hati jujur jelas tegas singkat sederhana teliti kompak kontinyu dan lancer adalah syarat syarat",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karya ilmiah</p><p><strong></strong></p><p><strong>semoga membantu</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tujuan-menggambarkan-sesuatu-adalah-127",
            "question": "Tujuan menggambarkan sesuatu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>Tujuan menggambarkan sesuatu adalah untuk bisa berkarya dan berimajinasi</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><h3>Semoga bermanfaat dan membantu klo kamu dapat nilai 100% jadikan jawaban terbaik ya;)</h3><p></p><h2>#NoCopas</h2><h2>#NoNgasal</h2><h2>#NoNyariTau</h2><h2>#MikirSendiriYangAdaDiOtak:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-perubahan-suhu-yang-cukup-dingin-maka-uap-air-tersebut-ak-484",
            "question": "Proses perubahan suhu yang cukup dingin, maka uap air tersebut akan berubah menjadi titik titik air membentuk awan (awan mendung) disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses ini disebut kondensasi. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-siswa-berhak-untuk-mendapatkan-pelajaran-dari-guru-sehing-850",
            "question": "Setiap siswa berhak untuk mendapatkan pelajaran dari guru, sehingga setiap siswa berkewajiban untuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendengarkan penjelasan dari ibu atau bapak guru</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-disajikan-acuan-untuk-mengulas-sebuah-karya-adalah-434",
            "question": "Hal yg disajikan acuan untuk mengulas sebuah karya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ketika mengulas suatu karya, pengulas harus bersikap kritis agar hasil ulasannya dapat memberikan kontribusi demi kemajuan karya tersebut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pengertian teks ulasan adalah teks yang mengupas serta menilai sebuah karya sastra yang sebagian besar menjadi tolok ukur untuk meningkatkan sebuah karya kepada pembaca. Maka dari itu, ketika mengulas suatu karya, pengulas harus bersikap kritis agar hasil ulasannya dapat memberikan kontribusi demi kemajuan karya tersebut.</p><p></p><p>Maaf kalo&#039; jawabannya salah</p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semut-marah-kepada-raja-lalat-karena-890",
            "question": "Semut marah kepada raja lalat karena",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini pribahasa atau apa ya? kurang ngerti</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat jorok si lalat, membuat banyak semut-semut merasa terganggu. Karena, sejak Lalat dinobatkan menjadi raja, banyak semut yang sering terjangkit sakit perut. Hampir setiap hari ada saja sekelompok semut yang menderita sakit perut. Dan setelah diamat-amati, ternyata semua ini akibat ulah para lalat yang jorok. Sebab setiap kali para lalat-lalat berpesta pora, mereka terbang ke sana kemari, hinggap di tempat-tempat jorok.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi, Semut marah kepada raja lalat karena Sifat jorok lalat yang mengganggu para semut.</p><p></p><p>Semoga membantu, maaf kalau salah ^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tokoh-dan-watak-tokoh-yang-terdapat-dalam-cerita-tersebu-886",
            "question": "Sebutkan tokoh dan watak tokoh yang terdapat dalam cerita tersebut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> </p><h3>Protagonis</h3><p></p><p>Protagonis merupakan tokoh yang menampilkan sesuatu sesuai pandangan dan harapan pembaca. Menggambarkan watak yang baik dan positif. Tokoh protagonis dapat menyita empati dan perhatian pembaca.</p><p></p><h3> Antagonis</h3><p></p><p>Lawan dari protagonis. Antagonis menjadi salah satu tokoh yang menimbulkan konflik dalam cerita. Ia merupakan penggambaran watak yang buruk dan negatif. Biasanya dibeci pembaca. Namun dalam beberapa cerita, pengarang juga memberikan porsi cukup banyak pada tokoh antagonis sehingga menyita perhatian pembaca.</p><p></p><h3>Tritagonis</h3><p></p><p>Tritagonis disebut juga karakter ketiga atau penengah. Menggambarkan watak yang bijak. Berfungsi sebagai pendamai atau jembatan atas penyelesaian konflik. Biasanya muncul sebagai tokoh yang menyelesaikan permasalahan dalam sebuah cerita.</p><p></p><h3>Figuran</h3><p></p><p>Figuran merupakan tokoh atau peran yang kurang berarti dalam penceritaan. Figuran disebut juga peran pembantu. Berbeda dari penggolongan tiga tokoh sebelumnya, figuran digolongkan ke dalam jenis tokoh berdasarkan tingkat pentingnya peran.</p><p></p><p>semoga bermanfaat maaf kalau salah </p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menu-yang-di-gunakan-untuk-menyisipkan-object-atau-fitur-tertentu-749",
            "question": "Menu yang di gunakan untuk menyisipkan object atau fitur tertentu ke dalam slide di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tab Insert</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tab Insert adalah tab ketiga dari kiri yang terdapat pada Microsoft Power Point 2010. Tab Insert secara garis besar berfungsi untuk menyisipkan objek atau atribut tertentu pada halaman slide yang tengah digarap.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-manfaat-energi-listrik-bagi-kehidupan-564",
            "question": "Sebutkan 3 manfaat energi listrik bagi kehidupan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>1.sebagai sumber penerangan </p><p>2.sumber energi penghasil panas</p><p>3.sarana hiburan</p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-drama-480",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan drama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Drama merupakan bentuk karya sastra yang mengilustrasikan kehidupan dengan menyampaikan sebuah permasaalahan lewat dialog.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Drama merupakan bentuk karya sastra yang mengilustrasikan kehidupan dengan menyampaikan sebuah permasaalahan lewat dialog</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cermati-teks-berikutnovel-merupakan-salah-satu-bentuk-sastra-yan-187",
            "question": "Cermati teks berikut.novel merupakan salah satu bentuk sastra yang telah hadir dari masa ke masa dan belumtergantikan oleh media lain yang lebih canggih. hal ini wajar karena media seperti film akan tetapbergantung pada teks dalam pembuatannya. teks yang baik masih ditulis dalam wujud prosaseperti novel terlebih dahulu sebelum dijadikan skenario film. salah satu novel yang berhasilmenyentuh hati masyarakat adalah novel hujan karya tere liye.kutipan teks tersebut dalam struktur teks ulasan dinamakan bagian .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>analisis</p><p>.......</p><p>.....</p><p>......</p><p>.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}